2k 144 VA vs IPS

用咗好耐個1080p moon
想遲啲砌過部機，上rtx 3070/ rx 6800，換2k 144 moon
利申唔太有錢
VA的確平啲
但唔知IPS同VA用落去會唔會差好遠驚影響遊戲體驗

我主要玩3A大作同戰略game，兩者玩差唔多時間

有冇人分享吓VA moon玩game有冇延遲影響

3a 大作點解唔用 4k mon

唔知3070 / 6800推唔推到

上網睇啲人話3070/6800個定位主要係2k

我見有啲網試3070/6800跑4k game, eg AC odyssey valhalla 得40-50fps，唔知夠唔夠用

咁多隻VA 同IPS, 無可能一句就總結晒
就算同係IPS，都可以好唔同
有冇target?

va+sync有大機會閃爍

咁就要睇你想 4K 降畫質去跑 行 30 40FPS
定 2K 全畫汁 去去行 144 喇

3070 都推唔到 4k+60fps , ps5 點解可以推到, 一張3070 都成部ps5 價錢

PS D game 本身已經降晒畫質 再加優化係會跑高D

Philips 275M8/69 （VA)
$2500 左右

Gigabyte G27q （IPS）
$3000左右

我budget都係2000-3000，如果VA遊戲體驗唔會太差我會揀平啲嗰隻

齋計pixel response time, 要貴VA 先追到IPS
平VA 得個黑色可打下飛機（但黑色又易overshoot/超慢response) 其他項目都唔夠IPS黎

佢聲稱response time 1ms 唔知堅唔堅

隻g27q IPS都係寫1 ms

果個數0參考價值
要有人做左review 先知實際表現如何

Sample

vg289q 28吋 2999 4k ips(買到的話）

1440p 行足144仲難過4k行足60

諗諗吓好似4k又幾好
最多唔開ultra quality

4K 144 IPS

那有錢

IPS YES

why not M27Q

ps5

降好多

唔玩FPS 唔使高hz
通常1440p 144hz係畀人玩大包圍
3a FPS 通殺先會揀

4k ips 加 hd 240hz ips